% Seção 6: Conclusão

\section{Conclusão}
\begin{frame}[allowframebreaks]
    \frametitle{Conclusão}
    \begin{itemize}
        \item A integração SDN/NVF/5G é a base da transformação digital
        \item Flexibilidade e agilidade
        \begin{itemize}
            \item SDN: Controle centralizado e programável da rede.
            \item NFV: Virtualização de funções de rede para rápida implantação e escalabilidade.
        \end{itemize}
        \item Redução de Custos Operacionais
        \begin{itemize}
            \item Menor dependência de hardware proprietário, redução de OPEX e CAPEX.
        \end{itemize}
        \item Automação e Controle em Tempo Real
        \begin{itemize}
            \item SDN: Automação e otimização do tráfego em tempo real.
            \item NFV: Implantação rápida e ajuste de serviços conforme as condições de rede.
        \end{itemize}
        (continua)
        \item Dicas Valiosas
        \begin{itemize}
            \item Aprenda a desenvolver software \\
            {\small
            ``We reject: kings, presidents, and voting. We believe in: rough consensus and running code.'' David Clark, 1992.
            }
            \item Identificar tópicos quentes de pesquisa \\
            {\small CFPs, acompanhar grupos de pesquisa, trabalhos futuros de teses e dissertações etc.}
            \item Publicar é muito importante \\ 
            {\small (\textit{Publish or perish}!!)}
            \item Não brigue com seu orientador \\
            {\small (Apesar de não ser um Jedi, respeite a opnião dele e dos mais experientes)}
            \item A caminhada é muitas vezes mais rica do que o final da trilha
        \end{itemize}
    \end{itemize}
\end{frame}